% !TeX root = ../praktikum.tex
% !TeX encoding = UTF-8
% !Tex spellcheck = de_DE

Im abschließenden Versuchsteil sollte die Abhängigkeit der Ladungsträgerdichte von der Gatespannung ermittelt werden.
Analog zu den bisherigen Messreihen geschah dies mittels der Steigung $\frac{dU_{Hall}}{dB}$. 
Anhand der wie in Kapitel \ref{ch:gate} beschrieben aufgenommenen Messdaten zur Gatespannung sollte der Abstand des 2DEG zur Probenoberfläche bestimmt werden. Dazu dient die Annahme, dass das 2DEG und das verwendete Titan-Gate einen Plattenkondensator bilden. Die beiden Schichten von GaAs und AlGaAs dazwischen bilden hierfür ein nichtleitendes Dielektrikum. 
Durch das Anlegen der Gatespannung wurde die Ladungsträgerdichte im 2DEG verändert. 
In einem Plattenkondensator der Fläche A ist die Anzahl der Ladungsträger $N_s=n_s \cdot A$ gegeben durch die Gleichung \ref{eq:kondensator_ladung}. 
Damit ergibt sich der Abstand d der Kondensatorplatten und somit der Abstand des 2DEG zur Probenoberfläche aus der Gleichung \ref{eq:kondensator_abstand}. 

Dabei kann $\epsilon \approx 12$ angenommen werden, da die verwendete Probe im wesentlichen AlGaAs mit einem Aluminiumanteil von 33 \% enthält.
Anhand der beiden Gleichungen und der Einsatzspannung $U_{th}$ kann nun die Abhängigkeit der Ladungsträgerdichte von der Gatespannung angegeben werden durch Gleichung \ref{eq:kondens_lad_und_abst}:

\begin{equation}
n_s=\frac{\epsilon \epsilon_0}{d}(U_{Gate}-U_{th})
\end{equation}

Dieser Zusammenhang wurde in der Abbildung %TODO: GRAPHIK!
dargestellt, indem die bestimmten Ladungsträgerdichten gegen die angelegten Gatespannungen aufgetragen wurden. 
Die Ladungsträgerdichten wurden dabei analog zu den obigen Versuchsteilen aus der Näherung über die Shubnikov-de Haas-Oszilation %TODO: Oder Hall-Spannung, was dir lieber ist
bestimmt und es ergaben sich folgende Werte: %TODO: Werte angeben
Der Abstand d des 2DEG zur Probenoberfläche wurde mittels linearer Regression bestimmt. Dafür ergab sich ein Wert von $d=...$ %TODO: WERT ANGEBEN


%TODO: Beschreibung der Berechneten Werte fehlt halt noch. Das weiß ich ja noch nicht.  
