% !TeX root = ../praktikum.tex
% !TeX encoding = UTF-8
% !Tex spellcheck = de_DE

\subsection{Zweidimensionales Elektronengas}

In einem zweidimensionalen Elektronengas (2DEG) ist die Bewegung der freien Elektronen auf eine Ebene eingeschränkt. Es gibt verschiedene Möglichkeiten dies zu erreichen. In diesem Versuch wird dazu eine AlGaAs-GaAs-Heterostruktur verwendet. Die darin gestapelten, unterschiedlichen, einkristallinen Halbleitermaterialien sorgen aufgrund ihrer verschiedenen Bandlücken dafür, dass der Verlauf der Leitungs- bzw. Valenzbandkante in Stapelrichtung einen sehr kleinen Potentialtopf für die Leitungsbandelektronen erzeugt. Der elektronische Transport ist so in Stapelrichtung stark eingeschränkt, während sich die Elektronen in den anderen beiden Raumrichtungen bewegen können. Dabei muss die Bandverbiegung so sein, dass der Bereich des Potentialtopfes nur wenige Nanometer zwischen den Schichten einnimmt.

In der quantenmechanischen Beschreibung des 2DEGs setzt sich die Energie der Elektronen wie folgt zusammen:

\begin{equation}
E(k_x,k_y,i)=\frac{\hbar^2k_x^2}{2m^*}+\frac{\hbar^2k_y^2}{2m^*}+E_i^z   \text{~~~~~~~~~ mit ~~~} i=1,2,3....
\label{eq:energie_2DEG}
\end{equation}

Die Zustandsdichte D in einem Band ergibt sich aus der Anzahl der Elektronenzustände $N$ pro Energieintervall und Probenvolumen $V$ und kann mit Gleichung~\eqref{eq:energie_2DEG} geschrieben werden als:

\begin{equation}
	D(E)=\frac{1}{V}\d{N(E)}{E}=g\frac{m^*}{2\pi\hbar^2}
	\label{eq:2DEG_zustandsdich} 
\end{equation}

Die Zustandsdichte D(E) in dem Leitungsband eines 2DEGs ist also konstant. Im senkrechten Magnetfeld ist die Bewegung der Elektronen auch in der xy-Ebene festgelegt.

Wenn nun ein Magnetfeld angelegt wird, werden die freien Elektronen durch die Lorentz-Kraft auf Kreisbahnen abgelenkt. Diese lässt sich durch die Überlagerung zweier senkrecht aufeinander stehenden harmonischen Schwingungen beschreiben. Der Abstand der Energiewerte ist durch $\hbar \omega_c$ gegeben,
mit der Kreisfrequenz:

\begin{equation}
\omega_c=\frac{eB}{m^*}
\label{eq:kreisfrequenz}
\end{equation}

So folgt für die Elektronenenergiedispersion des 2DEG in einem in z-Richtung angelegten Magnetfeld

\begin{equation}
E=E_i^z +(n+\frac{1}{2})\hbar\omega_c +g_L^*\mu_B Bs \text{~~~~~~~~~~mit~~~~~} n,i=1,2,3...
\label{eq:elektr_disp_bfeld}	
\end{equation}

%Die Anzahl der durch ein Landauniveau aufgenommenen Elektronen ergibt sich aus der Zustandsdichte $ \frac{D(E)}{g}$ bei $B=\unit[0]{T}$:
Die Anzahl der Elektronen pro Zustand kann mit der Zustandsdichte $D(E)$ bei $B=\unit[0]{T}$ ausgedrückt werden zu

\begin{equation}
N_L=\frac{D(E)}{g}\hbar\omega_c = \frac{eB}{h}
\label{eq:zustandsd_pro_landauniveau}
\end{equation}

Daraus ist ersichtlich, dass die Anzahl der Elektronen pro Flächeneinheit, die ein Landauniveau aufnehmen kann, linear mit dem Magnetfeld zunimmt. Es wird ein Füllfaktor $\nu$ eingeführt, welcher angibt, wie viele Spin aufgespaltenen Landau-Niveaus bei gegebener Ladungsträgerdichte $n_s$ und einem Magnetfeld B zumindest teilweise besetzt sind:

\begin{equation}
\nu=\frac{n_s}{N_L}=\frac{hn_s}{eB}
\label{eq:einfuehrung_fuellfakt}
\end{equation}


\subsection{Klassischer Hall-Effekt}

Beim klassischen Hall-Effekt liegt ein Magnetfeld B senkrecht zu einem stromdurchflossenen Leiter an. Das Magnetfeld wirkt durch die Lorentzkraft auf die bewegten Ladungsträger und es bildet sich eine Hallspannung $U_{Hall}$ senkrecht zur Strom- und Magnetfeldrichtung aus. Die Hallspannung ist proportional zum angelegten Magnetfeld.


Für das in diesem Versuch verwendete 2DEG lässt sich der Ladungsträgertransport mit der Drude-Transporttheorie beschreiben. 
Man erhält die Bewegungsgleichung für Elektronen im E- und B-Feld im stationären Zustand:

\begin{equation}
\frac{m^*}{\tau} \vec{v}_D = -e(\vec{E}+\vec{v}_D \times \vec{B})
\label{eq:beweggl_stat}
\end{equation}

Mit $\tau$ als mittlere Stoßzeit zweier Elektronen und $\vec{v}_D$ als Driftgeschwindigkeit der Elektronen. Diese erhält man für $B=\unit[0]{T}$ aus:

\begin{equation}
\vec{v}_D=\frac{-e\tau}{m^*}\vec{E}=\mu\vec{E}
\label{eq:driftgeschw}
\end{equation}
mit der Beweglichkeit

\begin{equation}
\mu=\frac{-e\tau}{m^*}
\label{eq:bewegl_def}
\end{equation}

Die Stromdichte $\vec{j}$ beschreibt die Anzahl der Ladungen pro Zeit und Fläche und lässt sich anhand von Gleichung \ref{eq:driftgeschw} beschreiben durch:

\begin{equation}
\vec{j}=-en_s\vec{v}_D=en_s\mu\vec{E}=\sigma_0\vec{E}
\label{eq:stromdichte_herleitung}
\end{equation}
mit $\sigma_0$ als spezifischer Leitfähigkeit des Systems

\begin{equation}
\sigma_0=en_s\mu
\label{eq:sigma_def}
\end{equation}

Im hier durchgeführten Experiment wurde die Richtung des Stroms festgelegt und aus den gemessenen Daten zunächst die Komponenten des spezifischen Widerstandstensors $\vec{\rho}$ bestimmt. 
Die Komponenten des Widerstandstensors erhält man aus:

\begin{equation}
\rho_{xx}=\rho_{yy}=\frac{1}{e\mu n_s}
\label{eq:widerst_tensor_xx_yy}
\end{equation}
und
\begin{equation}
\rho_{xy}=-\rho_{yx}=\frac{1}{\mu n_s}B
\label{eq:widerst_tensor_xy_yx}
\end{equation}

Die Komponenten des Leitfähigkeitstensors ergeben sich über Matrixinversion aus dem Widerstandstensor, sodass spezifische Leitfähigkeit und spezifischer Widerstand gleichzeitig Null werden können. Man erhält über die Stromdichte $\vec{j}$ folgenden Zusammenhang von spezifischer Leitfähigkeit zu spezifischem Widerstand:

\begin{align}
	\vec{j} = \sigma \cdot \vec{E} & & \Leftrightarrow & & \vec{E} = \rho \cdot \vec{j}
	\label{eq:u2rho}
\end{align}

Zudem wurde im Experiment nicht die Stromdichte vorgegeben und das E-Feld gemessen, sondern es wurde die Spannung gemessen, indem der absolute Strom vorgegeben wurde. Die Probe entsprach hierzu der sogenannten Hall-Streifen-Geometrie. 
%TODO: Vllt wäre hier das Schema des Hallstreifens sinnvoll? Weißt du, wie das im Anleitungsheft? :)
Das hat den Vorteil, dass kein Strom durch die Kontakte fließt, an welchen die Hallspannung gemessen wird, sodass Kontaktwiderstände keine Rolle spielen, sondern nur die in der Probe abfallende Spannung. Der absolute Strom ist dann gegeben durch:

\begin{equation}
I=j \cdot W
\label{eq:absoluter_Strom}
\end{equation}

Mit der Breite des Hallstreifens W und dessen Länge L, anhand derer sich die Längsspannung $U_{xx}$ ergibt über:

\begin{equation}
U_{xx}=E_x \cdot L
\label{eq:laengsspannung}
\end{equation}

Daraus ergibt sich:

\begin{equation}
\rho_{xx}=\frac{U_{xx}}{I}\frac{W}{L}
\label{eq:rho_xx}
\end{equation}
und
\begin{equation}
\rho_{xy}=\frac{U_{Hall}}{I}
\label{eq:rho_xy}
\end{equation}

Daraus und aus den Gleichungen \ref{eq:widerst_tensor_xx_yy} und \ref{eq:widerst_tensor_xy_yx} folgt für die Ladungsträgerdichte im Leiter:
 
 \begin{equation}
 n_s=\frac{I}{e} \cdot \left( \d{U_{Hall}}{B} \right)^{-1}
 \label{eq:ladungsdichte_steig}
 \end{equation}
 Mit der Änderung der Hallspannung mit dem Magnetfeld $\d{U_{Hall}}{B}$. 
 
 Anhand der Ladungsträgerdichte und der in Stromrichtung über den Leiter abfallenden Spannung, kann man zudem die Beweglichkeit der Ladungsträger ermitteln:
 
 \begin{equation}
 \mu=\frac{1}{n_se}\frac{I}{U_{xx}}\frac{L}{W}
 \label{eq:bewegl_masse}
 \end{equation}


\subsection{Quanten-Hall-Effekt}

Beim Quanten-Hall-Effekt bilden sich im Gegensatz zum klassischen Hall-Effekt waagerechte Plateaus für die Hallspannung aus. Diese sind materialunabhängig und ihre Werte sind durch Gleichung \ref{eq:qh_plateauwerte} gegeben. 

%TODO: boah, ich hab echt kein bock, jetzt nochauf das randkanalmodell usw einzugehen.... :( hast du lust? :D

\begin{equation}
R_H=\frac{U_H}{I}=\frac{1}{M}\frac{h}{e^2}
\label{eq:U_Hall_simpel}
\end{equation}
Dabei ist $\nu$ ein Füllfaktor, $h$ das Planksche Wirkungsquantum und e die Elementarladung. 

\begin{equation}
R_H=\frac{1}{\nu}\cdot 25812,8\Omega =\frac{1}{\nu} \frac{h}{e^2}
\label{eq:qh_plateauwerte}
\end{equation}



\subsection{Shubnikov-de Haas-Oszillation}

Während sich unter den Bedingungen des Quanten-Hall-Effekt für den Hallwiderstand die oben beschriebenen Plateaus ausbilden, sind für den spezifischen Längswiderstand der Probe Oszillationen zu beobachten. Man spricht von der sogenannten Shubnikov-de Haas-Oszillation. Bei einem sehr großen Magnetfeld nimmt der Längswiderstand im Minimum dieser Oszillation sogar den Wert Null an.





\subsection{Plattenkondensator-Geometrie}

Plattenkondensator der Fläche A: $N_s=n_s \cdot A$ 
\begin{equation}
N_s=C \cdot U_{Gate}
\label{eq:kondensator_ladung}
\end{equation}

\begin{equation}
C=\frac{\epsilon \epsilon_0 A}{d}
\label{eq:kondensator_abstand}
\end{equation}


Aus \ref{eq:kondensator_ladung} und \ref{eq:kondensator_abstand} ergibt sich:
\begin{equation}
n_s=\frac{\epsilon \epsilon_0}{d}(U_{Gate}-U_{th})
\label{eq:kondens_lad_und_abst}
\end{equation}

mit der Einsatzspannung $U_{th}$

%TODO: Diesen Schritt von Formel 5 und 6 auf 7 hab ich im Gatesannungsteil jetzt durch refs abgekürtzt. muss ja nich alles 2mal drin stehen, dafür ist der theorieteil ja da, gell?

