% !TeX encoding = UTF-8
% !Tex spellcheck = de_DE

%begin:Silbentrennung ****
\RequirePackage{hyphsubst}
\HyphSubstIfExists{ngerman-x-latest}{\HyphSubstLet{ngerman}{ngerman-x-latest}}{} 
\listfiles
%end:Silbentrennung ******

\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\input{mystyle.tex}
\usepackage[left=2.50cm, right=2.50cm, top=2.50cm, bottom=2.00cm]{geometry}

%test
\begin{comment}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\subsection}[runin]% runin puts it in the same paragraph
{\normalfont\bfseries}% formatting commands to apply to the whole heading
{\thesubsection}% the label and number
{0.5em}% space between label/number and subsection title
{}% formatting commands applied just to subsection title
[]% e.g. [.] punctuation or other commands following subsection title\frac{•}{•}
\end{comment}


\linespread{1.1}
\usepackage{microtype}

%\addto\captionsgerman{ \renewcommand{\figurename}{\small{\textbf{Abb.}}}
%\captionsetup{figurewithin = section}
%\captionsetup{font=small, labelfont=bf} }


\begin{document}
	
	\pagenumbering{Roman}
	%TODO REMOVE
	\textbf{TODO}
	\input{todo.tex}
	
	
	%Metadaten
	\title{\textit{Fortgeschrittenenpraktikum}\\\textbf{Optische Fouriertransformation} }
	\date{September 2015}
	\author{Vivien Sleziona \footnote{vivi.s@arcor.de}\\ René Vollmer \footnote{rene.vollmer@studium.uni-hamburg.de} \\ \\Betreut durch\\ Nils Gayer\footnote{ngayer@physnet.uni-hamburg.de}}
	
	\maketitle
	
	\begin{center} 
		\bigskip
		\bigskip
		
		\begin{minipage}{0.75\textwidth}
			\input{sections/abstract.tex}
		\end{minipage}
	\end{center}
	
	%\vfill
	\newpage
	
	\tableofcontents
	\vfill
	\newpage
	\clearpage	
	
	\pagenumbering{arabic}
	
	\section{Theoretische Grundlagen}
	
	\input{sections/theory.tex}

	
	\newpage
	\clearpage
	
	\section{Experimentelle Durchführung und Beobachtungen}
	Der Versuchsaufbau besteht aus einem im Boden eingelassenen Kryostaten und sich in einem Rack befindlicher Steuerungs- und Messelektronik, welche mit Hilfe eines Computers gesteuert bzw. ausgelesen und aufgezeichnet werden kann. Der Kryostat ist ein Vakuumtank mit einer heliumgefüllten Kammer im Inneren. Darin befindet sich ein Probeneinschub. Mit einer Pumpe wird der Druck in diesem auf wenigen Millibar gehalten. Durch die Verdunstungskälte kann die Innentemperatur auf unter \unit[1,5]{K} gehalten werden.
	
	Für den Versuch wird als erstes die Probe an der Spitze eines Stabes montiert und in den Probeneinschub eingeführt. Anschließend wird dieser mehrfach mit Helium geflutet und abgepumpt, um Luftreste zu entfernen und Vereisungen zu vermeiden. Bei laufender Pumpe wird eine Einstellung für die Heliumzufuhr gesucht, sodass sich in dem Probeneinschub der gewünschte Druck einstellt.\\
	
	Im Nachfolgenden werden in den ersten beiden Abschnitten zwei unterschiedliche Messmethoden erprobt und in den anschließenden werden Winkel, Temperatur und Elektronendichte verändert und die Folgen auf den Quanten-Hall Effekt und die Shubnikov-de Haas Oszillationen untersucht.
	
	\subsection{Gleichstrommessungen}
	\label{ch:dc}
	\input{sections/experiment_dc.tex}
	\subsection{Wechselstrommessung}
	\label{ch:ac}
	\input{sections/experiment_ac.tex}
	\subsection{Winkelabhängigkeit}
	\label{ch:winkel}
	\input{sections/experiment_winkel.tex}
	\subsection{Temperaturabhängigkeit}
	\label{ch:temp}
	\input{sections/experiment_temperatur.tex}
	\subsection{Gatespannungsabhängigkeit}
	\label{ch:gate}
	\input{sections/experiment_gate.tex}
	
	\newpage
	\clearpage
	
	\section{Auswertung}
	\label{chap:auswertung}
	\input{sections/auswertung.tex}
	
	
	%\section{Results and Discussion} %Messergebnisse mit Fehlerdiskussion
	%\input{praktikum_results.tex}
	
	%\subsection{cite example}  Das will ich belegen \cite[p. 2]{erstesBuch}
	
	\section{Fazit} %Diskussion der physikalischen Ergebnisse
	
	\input{sections/fazit.tex}
	
	\newpage
	\clearpage
	
	%\section{} %Zusammenfassung
	
	
	
	
	\newpage
	\clearpage
	
	%\pagenumbering{Roman}
	\pagenumbering{Alph}
	
	
	%\nocite{bibid}
	\bibliographystyle{deIEEEtran}
	\bibliography{IEEEabrv,praktikum}
	
	\newpage
	
	\listoffigures %lof
	\addcontentsline{toc}{section}{List of figures}
	%\tableofcontents %toc
	%\listoftables %lot
	
	\newpage
	\clearpage
	
	\section{Appendix}
	\input{sections/appendix.tex}
	
\end{document} 